男子上網辱罵鍾南山 被中国拘留15天

綜合中國媒體報導，中國抗擊武漢肺炎領軍人物鍾南山2月初遭一名男子在網路上辱罵，這名開罵者還帶開罵中國政府，事後被公安機關行政拘留15天。

報導指出，今年1月底至2月初，廣東省中山市檢察院發現，涂姓男子通過微信發表辱罵鍾南山、中國人民和國家的言論。

經過追查，檢方以「民事公益訴訟案件」立案審查，公安機關裁定對涂姓男子處以行政拘留15日的處罰，相關男子同時道歉。

鍾南山是中國傳染病學權威，也是中國抗擊2019年冠狀病毒疾病（武漢肺炎）的領軍人物。2003年，他也是中國抗擊嚴重急性呼吸道症侯群（SARS）的學者，以敢言而獲得聲譽。

鍾南山係習近平代言人

鬧鐘南山等於鬧習近平

鍾南山係黨員定黨委？

佢地位已經超越一般黨員

鍾南山食屎啦
支共食屎啦
全黨死清光
支那畜冇一件係無辜嘅

你可以嚟拉我啦

中共靠鍾南山維穩，你屌佢咪即係屌中共
支那人最撚鍾意聽權威講嘢嘛

狂徒製淫照 網上辱南山

支南山

鬧習大大都係關10日
姓鍾呢位
咪慈禧等級

黐撚線公司

超越埋習近平

垂簾聽政

鍾南山沙士後已成大陸權威
啲大陸人其他人唔信只信佢講啲野
支共成日揾佢黎維穩
要佢黑講成白 白講成黑啲人都會信